\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}

	\subsection{$\forall n \in \N^*, u_n = \sin(n\pi + \frac{\pi}{n})$}%

	Nature de la série $\sum u_n$ 

	\begin{align*}
		\forall n \in \N^*, u_n &= \sin\left(n \pi + \frac{\pi}{n}\right)\\
		&=
		\underbrace{\sin(n\pi)}_{0}\cos(\frac{\pi}{n})+\sin(\frac{\pi}{n})\underbrace{\cos(n\pi)}_{(
		-1)^n} \\
		&= ( -1 )^n \sin\left(\frac{\pi}{n}\right)
	\end{align*}
	Au voisinage de 0,
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\sin(x)=x+\bigo{ 0 }( x^2 )\\
			\lim_{n \to +\infty} \frac{\pi}{n}=0
		\end{NiceMatrix}
	\right\} \donc \sin\left(\frac{\pi}{n}\right) = \frac{\pi}{n}+\bigo{ +\infty }\left(
	\frac{1}{n^2} \right)
	\end{align*}
	On a :
	 \begin{align*}
		 u_n &= ( -1 )^n \left( \frac{\pi}{n}+\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^2} \right)
		 \right) \\
			 &= \frac{( -1 )^n \pi}{n} + \bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^2} \right)
	\end{align*}
	Or $\sum \frac{( -1 )^n}{n}$ est une série de Riemann alternée avec $\alpha=1>0$, donc
	$\sum \frac{( -1 )^n}{n}$ est convergente

	Par linéarité $\sum \frac{\pi ( -1 )^n}{n}$ est convergente

	$\sum \frac{1}{n^2}$ série de Riemann avec $\alpha=2>1$.

	Donc $\sum \frac{1}{n^2}$ est convergente. D'après le critère $u_n=\bigo{ +\infty }(
	v_n ), \sum \bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^2} \right)$ est convergente.

	On en déduit $\sum u_n$ convergente

	\bigskip

	$\abs{ u_n }=\abs{ \sin(\frac{\pi}{n}) } \undersim{ +\infty } \frac{\pi}{n}$

	Or $\sum \frac{1}{n}$ est divergente, donc $\sum \frac{\pi}{n}$ est divergente

	Par équivalence $\sum \abs{ u_n }$ est divergente.

	\Finalement $\sum u_n$ est semi convergente

	\textbf{Méthode 2} 

	$u_n= \sin(n \pi + \frac{\pi}{n})=( -1 )^n \sin(\frac{\pi}{n})$

	$( u_n )$ est à signe alterné car pour $n\ge 2, \sin\left(\frac{\pi}{n}\right)>0$ 

	\begin{itemize}
		\item $\abs{ u_n }=\abs{ \sin\left(\frac{\pi}{4}\right) } \xrightarrow[n\to
			+\infty]{  }$ 

		\item $\abs{ u_n }$ est décroissante car $x \longmapsto \sin(x)$ est croissante
			sur $\\intervalleff{0}{\frac{\pi}{2}}$ et $x \longmapsto \frac{1}{x}$  est
			décroissante sur $\R_+$
	\end{itemize}

	Donc $x \longmapsto \sin\left(\frac{\pi}{x}\right)$ est décroissante sur
	$\intervalleff{0}{\pi/2}$ 

	Par le critère spécial des séries alternées, on en déduit que $\sum u_n$ est
	convergente

	\subsection{$\forall n \in \N^*, u_n = \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}+( -1 )^n
	n^{\frac{1}{2}}}$}%
	
	\begin{align*}
		\forall n \ge 2, u_n &= \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}}\left( \frac{1}{1+\frac{(
		-1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}}} \right)\\
							 &= \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}} \times \left( 1+\frac{(
							 -1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}} \right)^{-1} \\
		 \left.
		 \begin{NiceMatrix}
			 ( 1+x )^{-1} = 1-x+\bigo{ 0 }( x^2 )\\
			 \lim_{n \to +\infty} \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}} = 0
		 \end{NiceMatrix}
				\right\} \donc & \left( 1+\frac{( -1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}} \right)^{-1} =
				1-\frac{( -1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}}+\bigo{ +\infty }\left(
				\frac{1}{n^{\frac{1}{4}}} \right)
		\shortintertext{D'où :}
				u_n &= \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}}\left( 1-\frac{( -1 )^n}{n^{\frac{1}{4}}}
		\right) + \bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^{\frac{1}{2}}} \right)\\
					&= \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}} + \frac{1}{n}+\bigo{ +\infty }\left(
					\frac{1}{n^{\frac{5}{4}}} \right)
	\end{align*}

	Or $\sum \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{3}{4}}}$ est une série de Riemann alternée avec
	$\alpha=\frac{3}{4}>0$ donc convergente

	$\sum \frac{1}{n}$ est la série harmonique : divergente

	$\sum \frac{1}{n^{\frac{5}{4}}}$ est une série de Riemann avec $\alpha=\frac{5}{4}>1$
	donc convergente

	\Conclusion : la série $\sum u_n$ est divergente

	\subsection{$\forall n \ge 1, u_n = \sqrt{n+( -1 )^n}-\sqrt{n}$}%
	\begin{align*}
		u_n &= \sqrt{n\left( 1+\frac{( -1 )^n}{n} \right)-\sqrt{n}} \\
			&= \sqrt{n}\left( \sqrt{1+\frac{( -1 )^n}{n}}-1 \right)
	\end{align*}
	Or :
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			( 1+x )^{\frac{1}{2}}=1+\frac{1}{2}x+\bigo{ 0 }( x^2 )\\
			\lim_{n \to +\infty} \frac{( -1 )^n}{n}=0
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc \left( 1+\frac{( -1 )^n}{n} \right)^{\frac{1}{2}}= 1+\frac{( -1
		)^n}{2n}+\bigo{ +\infty }( \frac{1}{n^2} )	
	\end{align*}
	Donc $\sqrt{1+\frac{( -1 )^n}{n}}-1=\frac{( -1 )^n}{2n}+\bigo{ +\infty }(
	\frac{1}{n^2} )$

	Et : $u_n=\sqrt{n}\left( \sqrt{1+\frac{( -1 )^n}{n}}-1 \right)=\frac{( -1
	)^n}{2\sqrt{n}}+\bigo{ +\infty }( \frac{1}{n^{3/2}} )$

	De plus $\sum \frac{( -1 )^n}{n^{\frac{1}{2}}}$ est une série de Riemann alternée avec
	$\alpha=\frac{1}{2}>0$, donc convergente

	Par linéarité $\sum \frac{( -1 )^n}{2\sqrt{n}}$ est convergente

	Et $\sum \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}}$ est une série de Riemann avec
	$\alpha=\frac{3}{2}>1$. Donc convergente

	\bigskip

	$u_n \undersim{ +\infty } \frac{( -1 )^n}{2\sqrt{n}}$ 

	$\abs{ u_n }\undersim{ +\infty } \frac{1}{2\sqrt{n}}$

	Or $\sum \frac{1}{n^{\frac{1}{2}}}$ série de Riemann avec $\alpha=\frac{1}{2}<1$ donc
	divergente

	Par linéarité, $\sum \frac{1}{2\sqrt{n}}$ est divergente. 

	Ainsi $\sum \abs{ u_n }$ est divergente

	\Conclusion : $\sum u_n$ est semi convergente

	\subsection{$\forall n \ge 2, u_n=\ln\left(1+ \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n}} \right)$}%
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\ln(1+u) \underequal{0} x-\frac{x^2}{2}+\bigo{ 0 }( x^3 )\\
			\lim_{n \to +\infty} \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n}} = 0
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc u_n = \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n}}-\frac{1}{2n}+\bigo{ +\infty
		}\left(\frac{1}{n^{\frac{3}{2}}} \right)
	\end{align*}
	$\sum \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n}}$ est une série de Riemann alternée avec
	$\alpha=\frac{1}{2}>0$ donc convergente

	$\sum \frac{1}{n}$ est la série harmonique donc divergente. Donc par linéarité $\sum
	\frac{1}{2n}$ est divergente

	$\sum \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}}$ est une série de Riemann avec $\alpha=\frac{3}{2}>1$ 
	donc convergente. Par critère $O( u_n ), \sum O\left( \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}} \right)$ est
	aussi convergente

	\Conclusion : $\sum u_n$ est divergente

	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	\subsection{Montrer que si $\sum u_n$ et $\sum v_n$ sont absolument convergentes alors
	$\sum ( u_n +v_n)$ est absolument convergente}%
	
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\sum \abs{ u_n } \text{ converge }\\
			\sum \abs{ v_n } \text{ converge }
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc \text{par linéarité } \sum \left( \abs{ u_n }+\abs{ v_n } \right)
		\text{ converge}
	\end{align*}
	Or $\abs{ u_n +v_n }\le \abs{ u_n }+\abs{ v_n }$

	Par comparaison, $\sum \abs{ u_n+v_n }$ converge

	Donc $\sum( u_n+v_n )$ est absolument convergente

	\subsection{Montrer que si $\sum u_n$ est semi convergente et $\sum v_n$ est
	absolument convergente alors $\sum ( u_n+v_n )$ est semi convergente}%
	
	$\sum u_n$ est semi convergente donc $\sum \abs{ u_n }$ diverge

	$\sum v_n$ est absolument convergente donc $\sum \abs{ v_n }$ converge

	On en déduit que $\sum \abs{ u_n }+\abs{ v_n }$ diverge

	Or $\abs{ u_n }-\abs{ v_n }\le \abs{ u_n+v_n }$ 

	Or $\sum \abs{ u_n }-\abs{ v_n }$ diverge car $\sum \abs{ u_n }$ diverge et $\sum
	\abs{ v_n }$ converge par le critère $v_n\le u_n$ 

	$\sum \abs{ u_n+v_n }$ diverge, c'est à dire $\sum ( u_n+v_n )$ est semi convergente

	\subsection{Si $\sum u_n$ et $\sum v_n$ sont semi convergentes, peut on en déduire que
	$\sum ( u_n+v_n )$ est semi convergente ?}%
	
	$u_n= \frac{( -1 )^n}{n}, v_n=\frac{( -1 )^{n+1}}{n}$ semi convergentes

	$u_n+v_n=0$ absolument convergente
	
	Donc faux

	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	\begin{itemize}
		\item $a=0$, $u_n=\frac{1}{n}$ et $\sum u_n$ diverge
		\item $a\neq 0$ 

		On sait que : 
		\begin{align*}
			\left.
			\begin{NiceMatrix}
				\ln(1+x)\underequal{0} x-\frac{x^2}{2}+\bigo{ 0 }( x^3 )\\
				\frac{( -1 )^n a}{\sqrt{n}} \xrightarrow[n\to +\infty]{  }0
			\end{NiceMatrix}
			\right\}\donc& \ln\left(1+ \frac{( -1 )^n a}{\sqrt{n}}\right)=\frac{( -1 )^n
			a}{\sqrt{n}} -\frac{1}{2}\frac{a^2}{n}+\bigo{ +\infty }\left(
			\frac{1}{n^{\frac{3}{2}}} \right)\\
			\donc& u_n = \frac{( -1 )^n a }{\sqrt{n}} + \frac{1}{n}\left(
			1-\frac{1}{2}a^2\right)+\bigo{+\infty }\left( \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}}
			\right)
		\end{align*}

		On a $\sum \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n}}$ est une série de Riemann alternée avec
		$\alpha=\frac{1}{2}>0$, elle est donc convergente

		Par linéarité $\sum \frac{( -1 )^n a}{\sqrt{n}}$ est convergente

		$\sum \frac{1}{n}$ est une série harmonique : divergente

		$\sum \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}}$ est une série de Riemann avec
		$\alpha=\frac{3}{2}$ donc convergente donc $\sum O\left( \frac{1}{n^{\frac{3}{2}}}
		\right)$ est convergente
	\end{itemize}
	\Conclusion : si $a^2 \neq 2$, $\sum u_n$ est divergente. Sinon, elle est convergente

	\section{Exercice 4}%
	\label{sec:exercice_4}
	
	$u_n = \sin(\pi \sqrt{n^2+1})$ 

	\subsection{Montrer que $u_n=\frac{( -1 )^n \alpha}{n} + \bigo{ +\infty }( v_n )$}%
	\begin{align*}
		\sin\left(\pi \sqrt{n^2 + 1}\right) &= \sin\left(\pi \sqrt{n^2\left(
					1+\frac{1}{n^2}\right)}\right) \\
		\sin\left(\pi \sqrt{n^2 + 1}\right) &= \sin\left(\pi n
		\sqrt{1+\frac{1}{n^2}}\right) \\
		\shortintertext{Or :}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\frac{1}{n^2} \xrightarrow[n \to +\infty]{} 0\\
			( 1+u )^\alpha \underequal{0} 1+ \alpha u + \bigo{} ( u^2 )
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc& \left( 1+\frac{1}{n^2} \right)^{\frac{1}{2}} = 1 + \frac{1}{2n^2}
		+ \bigo{ +\infty}\left( \frac{1}{n^4}  \right)
		\shortintertext{D'où :}
		\sin\left( \pi n \sqrt{1+\frac{1}{n^2}} \right) &= \sin\left(\pi n \left( 1 +
		\frac{1}{2n^2}+ \bigo{ +\infty }\left( n^{-4} \right)\right)\right) \\
		&= \sin\left( \pi n + \frac{\pi}{2n} + \bigo{ +\infty }(n^{-3}) \right) \\
		\shortintertext{$\sin(a+b)=\sin(a)\cos(b)+\sin(b)\cos(a)$ :}
		&= \sin(\pi n ) \cos\left(\frac{\pi}{2n}+\bigo{ +\infty }\left( n^{-3}
		\right)\right) + \cos(\pi n ) \sin\left(\frac{\pi}{2n}+\bigo{ +\infty }\left( n^{-3}
		\right)\right)\\
		&= ( -1 )^n \sin\left( \frac{\pi}{2n} + \bigo{ +\infty }( n^{-3} ) \right)
		\shortintertext{Or :}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\frac{\pi}{2n} + \bigo{ +\infty }( n^{-3} ) \xrightarrow[n\to +\infty]{}0\\
			\sin(u)= u+\bigo{ 0 }( u^2 )
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc& \sin(\frac{\pi}{2n}+\bigo{ +\infty }( n^{-3}
		))=\frac{\pi}{2n}+\bigo{ +\infty }( n^{-3} )+\bigo{ +\infty }\left( n^{-2}
		\right)\\
		&= ( -1 )^n \frac{\pi}{2n}+\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^2}
		\right)
	\end{align*}
	Donc $\alpha=\frac{\pi}{2},v_n=\frac{1}{n^3}$

	\subsection{Nature de $\sum u_n$}%
	
	$\sum \frac{( -1 )^n}{n}$ est une série de Riemann alternée avec $\alpha=1$ donc
	semi convergente. Par linéarité, $\sum \frac{( -1 )^n \pi}{2n}$ est semi convergente

	$\sum \frac{1}{n^3}$ \ldots convergente donc $\sum O\left( \frac{1}{n^3} \right)$ convergente
	
	\setcounter{section}{6}
	\section{Exercice 7}%
	
	$u_n = \frac{( -1 )^n}{\sqrt{n^\alpha+( -1 )^n}}$
	
	On peut écrire :
	\begin{align*}
		u_n &= ( -1 )^n ( n^\alpha + ( -1 )^n )^{-\frac{1}{2}}\\
			&= ( -1 )^n n^{-\frac{\alpha}{2}} \left( 1+\frac{( -1 )^n}{n^\alpha}
			\right)^{-\frac{1}{2}} \\
			\shortintertext{Or :}
			\left.
			\begin{NiceMatrix}
				( 1+u )^\kappa \underequal{0} 1+ \kappa u + \bigo{ 0 }( u^2 )\\
				\lim_{n \to +\infty} \frac{( -1 )^n}{n^\alpha}=0
			\end{NiceMatrix}
			\right\} \donc& \left( 1+\frac{( -1 )^n}{n^\alpha} \right)^{-\frac{1}{2}} =
			1-\frac{1}{2}\frac{(-1)^n}{n^\alpha} + \bigo{ +\infty }\left(
			\frac{1}{n^{2\alpha}} \right)
	\end{align*}

	On obtient : $u_n = \frac{( -1
	)^n}{n^{\frac{\alpha}{2}}}-\frac{1}{2n^{\frac{3\alpha}{2}}}+\bigo{ +\infty }(
	\frac{1}{n^{\frac{5\alpha}{2}}} )$

	Donc, si $\alpha > 2, \sum u_n $ absolument convergente

	Si $\frac{2}{3}<\alpha<2, \sum u_n$ semi convergente

	Sinon, divergente
\end{document}
